# 実装メモ

2018-02-26

とにかくDがきつかった。Bも「できた」と思ったら、奇数が出てきたときのパターンが漏れていてうまくいかず大変だった。

Dは最初に見たときどうやって考えればいいのかがわからず、結局解説を見てから実装したのですが、その解説もけっこう複雑でした。が、今回自分の成長を感じた点なのですが、この大変そうな実装をまがりなりにもやりきったのです。

見返してみるとコードが重複していたり、長くて追いづらかったりしますが、とにかく実装してテストケースをパスしました。

以前までならこういった問題は途中までは実装できるものの、わけがわからなくなって断念する、というパターンが多かったのですが今回はとにかくやりきれたことがうれしいです。

きれいなコードを書く、というのはもう少しあとの目標にして、いまはこんな感じでやりきることを目標にやっていきます。

コードのきれいさは、あとから自分のコードを見返してみたときにその必要性を実感すると思うので、そのときまで考えないことにします。